武少禧總督察否認主持認人程序不公 反稱「比公平更公平」、「唔想有冤獄」 斥辯方律師唔係好光彩

（獨媒報導）去年9月25日，示威者在屯門市中心廣場聚集期間，一名休班警被發現用手機拍攝，遭示威者包圍及喝罵「死黑警」，之後被襲擊致頭皮裂傷。33歲地盤工和19歲男生否認一項傷人罪，今日（3日）在屯門裁判法院續審。地盤工在認人手續中被事主認出，辯方反對相關結果呈堂，稱被告本應可以選擇篩走兩名戲子，但總督察卻主動提議篩走一名與被告外貌最相近的人，而被告沒有機會反對，使被告更容易被事主認出。不過總督察堅稱自己公平公正地主持程序，「唔想有冤獄」，若被告不滿的話大可以即時提出。審訊明日續。

辯方律師向武展示警隊內部的程序手冊，問違反程序是否會遭受紀律處分，武則指程序手冊只是供警員參考的指引，不一定會導致紀律處分，違反《警察通例》才會有紀律處分。辯方續問，若果公然違反程序手冊會有什麼後果，武反問：「你話『公然』係指咩呢？定係指挑戰權威呢？我唔係好明你意思。」

辯方指出，武主動提議在10個戲子中篩走其中一個，然後叫被告篩走多一個，而被告沒有機會反對武篩走的那一個。武不同意，強調沒有不妥當之處，又從影片中形容自己的態度友善、語氣客氣，「雖然佢冇律師代表，但都可以用平常心去處理呢件事」，若果被告覺得不妥當的話，也可以提出。武又稱：「你可以睇到，我個心都係想幫到件事公平公正咁做，唔想有冤獄。」

武一度質疑辯方律師如何取得程序手冊，因這是警方的內部機密文件。裁判官水佳麗則指示武，不需要就此探討，只需答問題便可。惟武其後又說：「你（辯方）攞到啲唔應該攞到嘅嘢，其實唔係好光彩嘅事。」然而辯方指出，武迴避問題，又質疑程序手冊的來源，是為了掩飾自己在程序上出錯。武否認。

總督賊就有你份

比公平更公平
支共語言

成個賤賊咁既樣

其實重有邊個唔知佢係五毛

無一個係無辜

我指啲Popo

噉認人有咩意義

篤精好黃定底褲好黃？

呢啲態度證明佢地視自己比法官更大

所有動物生來平等 但有些動物比其他動物更平等。